馬鞍山發生雙屍案，警方封鎖現場調查

年初一馬鞍山薈朗揭發雙屍命案。一對同居男女被發現雙雙在寓所內斃命，女死者躺於床上，眼及嘴角有刀傷，身旁有一把相信與案有關的利刀；男死者則在房門後上吊身亡，警方正調查命案起因，正循兇殺及自殺的方向追查，不排除有人殺死女友後自盡，案件交由沙田警區重案組跟進調查。

現場為馬鞍山馬錦街9號屋苑薈朗一座中層單位，據悉為一房開放式單位，29歲男事主吳子勤與家人聯名於2016年以436萬多元購入上址，至2018年入伙，與25歲女友張嘉慧同居。消息指，吳子勤前晚原約定年三十晚返回母親家中吃團年飯，惟他並沒有出席，家人聯絡不上他之後，十分擔心，至昨日早上，父母叫子勤的胞姐往上址找他，其胞姊到達拍門無人應門，致電其手機亦未獲接聽，於暫時離開，至晚上與父母再上門查看，拍門仍無反應，擔心其人身安全後找來開鎖匠開鎖，詎料進入單位後，即發現吳在房門後上吊，大驚報警。

警方接報到場調查，救護員證實吳已氣絕身亡，警方在房內再發現其女友躺在床上，全身披血，房內佈滿血迹，經已死亡。警方事後封鎖肇事單位調查，又派鑑證人員到場搜證，初步在女死者身上發現多處刀傷，當中包括眼部及嘴角，而床邊的利刀懷疑是作案用的兇器，撿走化驗。兩人遺體稍後被移送殮房交法醫確認兩人死因。

以超細單位為賣點的涉事馬鞍山屋苑薈朗，地皮於2014年由宏安地產(1243)以約7億元投得，並夥拍錦華地產發展，當時買入樓面地皮3,515元，總樓面約20萬方呎，地皮屬限量地，要求發展商最少興建310伙，結果發展商將單位「愈劏愈細」，令單位數量急增至640伙，當中主攻開放式及一房單位，不設任何間隔的開放式戶，實用面積介乎221至266方呎不等，只有小部分為兩房或以上單位。屋苑正式於2016年8月開售，當時樓巿暢旺，首推獲超購認購6.7倍。

今次是本港兩個月內第二宗雙屍命案。去年12月5日，香港仔華富邨一對年逾六旬的夫婦，因為戶籍問題起爭執，當中64歲姓袁丈夫以鐵筆擊斃63歲姓衞妻子後，再於客廳上吊自盡，其後女兒發現母親失去聯絡，找鎖匠開門揭發命案。

隊淋左條女再自殺